comandos git bash

listar directorio: ls -l
limpiar: clear
donde estoy : pwd
cambiar ruta: cd G:
volver directorio : cd ..
mostrar ocultos: ls -al
crear archivo : touch nombrearchivo.txt
mostrar archivo: cat nombrearchivo.txt
listar comandos ejecutados: history
repetir comando : !numerocomando
borrar archivo: rm nombrearchivo.txt
crear llave publica ssh: ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "jonathangon@gmail.com"
saber si la llave esta corriendo : eval $(ssh-agent -s)
agregar llave : ssh-add ~/.ssh/id_rsa
inicializar git : git init
estado de archivos git status
trackear cambio: git add nombrearchivo.txt
agregar todo : git add .
commit: git commit -m "mensaje que se quiere guardar"
commit con agregar todo git commit -am "mensaje que se quiere guardar"


historial de cambios : git log
historial de cambios con detalle : git log --stat
historial de cambios mas detallado: git log --graph
cambiar entre versiones : git checkout codiorama
configurar git: git config
ver configuracion : git config --list
revisar donde se guardan configuraciones: git config --list --show-origin
cambiar nombre de usuario para todos : git config --global user.name "jgonzalez"
cambiar correo de usuario para todos : git config --global user.email "jonathan.gonzalez@hdi.cl"
saber las ramas que tenemos : git branch
mostrar lo que se modifico commit actual con el anterior: git show
ver diferencias entre commit : git diff codigocommit codigootrocommit
resetear hasta una versión anterior perdiendo todo: git reset codigocommit --hard
resetear hasta una versión sin perder lo anterior: git reset codigocommit --soft

crear rama: git branch nombrerama
cambiar de rama: git checkout nombrerama
traer los cambios a la rama: git merge nombrerama
eliminar rama : git branch -D nombrerama

crear repositorio a la nube: git remote add origin URL
traer los cambios: git pull origin master
subir cambios a la nube: git push -u origin main
forzar bajat : git pull origin master --allow-unrelated-histories

cambiar url del repositorio: git remote set-url origin URL
traer cambios del repositorio remoto: git pull
agregar tag: git tag -a combretag -m "Primera version" codigocommit
ver tag : git tag
que tag con que commit: git show-ref --tag
enviar tag a github: git push origin --tags
eliminar tag:git tag -D nombretag
eliminar tag en github: git push origin :refs/tags/v1.0

ver cambios de manera visual : gitk
clonar repositorio: git clone URL

